危駕衝燈撞人 警罪成停牌候判

危駕衝燈撞人 警罪成停牌候判

【本報訊】一名警員聲稱深夜趕往救人，駕警車衝紅燈，將一名居住紀律部隊宿舍的夜歸婦撞至重傷，昨被裁定危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪名成立。裁判官指片段顯示被告切線時「畀油加速」，故他才會收掣不及。辯方指被告將面對內部紀律聆訊，其妻患癌，兩人育有一名歲半兒子，若遭革職，月入3.8萬元的他將難找其他工作，連帶失去住宿福利，望法庭判非監禁式刑罰，讓他有機會保留警隊工作。

被告陳家傑（47歲，圓圖）在開審前承認不小心駕駛，但否認危駕罪受審，指他去年3月8日在秀茂坪康寧道與振華道交界撞倒女事主蔣一平（37歲）。裁判官莫子聰考慮到被告當時正執行職務，先索取社服令報告，押後至7月6日判刑，但先下令被告停牌30個月。

車cam片顯示加速致收掣不及

裁判官指
。。。。。。。。
在可行情況下可無視交通燈，但衝紅燈非本案爭議點，當被告駕車駛至斑馬線時，必須加倍留心路面情況，因行人絕對有優先權過馬路。
案件編號：KTCC1545/19
■記者楊思雅

47歲死廢柴搵得果4皮野
狗乸生埋cancer
仲要養隻歲半狗仔
自己退休隻狗仔毛都未出一條
唔慣之得要賣冰啦

呢d社會垃圾就攞去人道毀滅啦

一時無成仲要咁老先搵隻雞幫佢生仔

事

上訴庭：警察可靠誠實，上訴得直控罪被撤銷

可能內部洗腦太勁, 做野都係楂流灘架啦.....47 歳仲駁扎?....

佢撞到個人都係住宿舍
可能係警嫂 所以先會告得入

如果傷者唔係住宿舍？咁咪告唔入囉

撞到大蛇架水砲車，今次佢仲唔仆街

應該唔會啦

"將一名居住紀律部隊宿舍的夜歸婦撞至重傷"

心水清

FYI

又話警隊個個都係精英，出到去點解會難搵工？

why not both

天有眼. 祝佢家破人亡.

撞人有高尚情操
無罪釋放
控方比堂費

最衰占中

如果係今年 就一定會冇事